[
{"dw_link": ["http://www.dw.com/de/der-esc-europas-gr\u00f6\u00dfte-musikshow/a-19250025?maca=de-DKpodcast_topthemamitvokabeln_de-2296-xml-mrss"], "dw_description": ["Seit Jahrzehnten begeistert der Eurovision Song Contest die europ\u00e4ischen Fernsehzuschauer. Viele L\u00e4nder wollen den gr\u00f6\u00dften Musikwettbewerb der Welt gewinnen. Doch ein Land scheint besonders gut zu wissen, wie das geht."], "dw_title": ["Der ESC: Europas gr\u00f6\u00dfte Musikshow"], "dw_enclosure": ["http://radio-download.dw.de/Events/dwelle/dira/mp3/deutschkurse/topthema/2D11E19B_2.mp3"]},
{"dw_link": ["http://www.dw.com/de/der-karlspreis-f\u00fcr-den-papst/a-19245321?maca=de-DKpodcast_topthemamitvokabeln_de-2296-xml-mrss"], "dw_description": ["Papst Franziskus hat den Karlspreis bekommen. Damit werden Leute geehrt, die sich f\u00fcr Europa und den Frieden einsetzen. Aber auch ein Volk und der Euro haben den Preis schon erhalten. Benannt ist er nach einem Kaiser."], "dw_title": ["Der Karlspreis f\u00fcr den Papst"], "dw_enclosure": ["http://radio-download.dw.de/Events/dwelle/dira/mp3/deutschkurse/topthema/7FD90B73_2.mp3"]},
{"dw_link": ["http://www.dw.com/de/wenn-man-kl\u00fcger-ist-als-die-anderen/a-19234323?maca=de-DKpodcast_topthemamitvokabeln_de-2296-xml-mrss"], "dw_description": ["Heinrich Siemens ist hochbegabt: Er hat einen IQ von \u00fcber 140. Darum kennt er auch die vielen Vorurteile gut, die es gegen\u00fcber sehr intelligenten Menschen gibt. Manche davon treffen auf ihn zu, andere aber nicht."], "dw_title": ["Wenn man kl\u00fcger ist als die anderen"], "dw_enclosure": ["http://radio-download.dw.de/Events/dwelle/dira/mp3/deutschkurse/topthema/92479D31_2.mp3"]},
{"dw_link": ["http://www.dw.com/de/was-tun-mit-dem-atomm\u00fcll/a-19229759?maca=de-DKpodcast_topthemamitvokabeln_de-2296-xml-mrss"], "dw_description": ["Energiekonzerne sollen die Aufgabe, Atomm\u00fcll zu entsorgen, f\u00fcr 23 Milliarden Euro an den Staat abgeben k\u00f6nnen. Doch wie der M\u00fcll entsorgt werden soll, ist nicht klar \u2013 und auch nicht, ob das Geld reichen wird."], "dw_title": ["Was tun mit dem Atomm\u00fcll?"], "dw_enclosure": ["http://radio-download.dw.de/Events/dwelle/dira/mp3/deutschkurse/topthema/587B719A_2.mp3"]},
{"dw_link": ["http://www.dw.com/de/kein-schutz-f\u00fcr-whistleblower/a-19218583?maca=de-DKpodcast_topthemamitvokabeln_de-2296-xml-mrss"], "dw_description": ["Whistleblower haben eine wichtige Aufgabe in der Gesellschaft: Sie informieren die \u00d6ffentlichkeit \u00fcber Missst\u00e4nde. Dennoch werden sie oft daf\u00fcr bestraft. Auch in Deutschland gibt es kein Gesetz, das sie sch\u00fctzt."], "dw_title": ["Kein Schutz f\u00fcr Whistleblower"], "dw_enclosure": ["http://radio-download.dw.de/Events/dwelle/dira/mp3/deutschkurse/topthema/6F7D5EE3_2.mp3"]},
{"dw_link": ["http://www.dw.com/de/die-rente-ist-nicht-sicher/a-19214602?maca=de-DKpodcast_topthemamitvokabeln_de-2296-xml-mrss"], "dw_description": ["Die Aussichten f\u00fcr viele zuk\u00fcnftige Rentner in Deutschland sind schlecht. Auch wenn sie viele Jahre gearbeitet haben, werden sie im Alter nicht mehr viel Geld bekommen. Experten und Politiker suchen nach L\u00f6sungen."], "dw_title": ["Die Rente ist nicht sicher"], "dw_enclosure": ["http://radio-download.dw.de/Events/dwelle/dira/mp3/deutschkurse/topthema/F7CE666E_2.mp3"]},
{"dw_link": ["http://www.dw.com/de/spielzeug-luther-auf-weltreise/a-19201599?maca=de-DKpodcast_topthemamitvokabeln_de-2296-xml-mrss"], "dw_description": ["Martin Luther gilt als Gr\u00fcnder der Evangelischen Kirche. Fast 500 Jahre nach der Reformation ist er wieder unterwegs: Als Playmobil-Figur reist er herum und sorgt auch daf\u00fcr, dass Menschen \u00fcber ihren Glauben sprechen."], "dw_title": ["Spielzeug-Luther auf Weltreise"], "dw_enclosure": ["http://radio-download.dw.de/Events/dwelle/dira/mp3/deutschkurse/topthema/5A22C28C_2.mp3"]},
{"dw_link": ["http://www.dw.com/de/j\u00fcdische-biertradition/a-19196580?maca=de-DKpodcast_topthemamitvokabeln_de-2296-xml-mrss"], "dw_description": ["Bayern ist ber\u00fchmt f\u00fcr seine Biertradition, doch die j\u00fcdische Braugeschichte ist viel \u00e4lter. Bier galt bei den Juden schon vor Jahrtausenden als Heilmittel gegen Krankheiten und wurde bei rituellen Speisen verwendet."], "dw_title": ["J\u00fcdische Biertradition"], "dw_enclosure": ["http://radio-download.dw.de/Events/dwelle/dira/mp3/deutschkurse/topthema/6FAC5D8D_2.mp3"]},
{"dw_link": ["http://www.dw.com/de/die-geheimdienstakten-einer-diktatur/a-19184916?maca=de-DKpodcast_topthemamitvokabeln_de-2296-xml-mrss"], "dw_description": ["Vor mehr als 25 Jahren endete die ostdeutsche Diktatur. W\u00e4hrend der Revolution konnten viele Akten des Geheimdienstes gerettet werden. Seitdem dienen sie dazu, die Verbrechen der Diktatur aufzukl\u00e4ren."], "dw_title": ["Die Geheimdienstakten einer Diktatur"], "dw_enclosure": ["http://radio-download.dw.de/Events/dwelle/dira/mp3/deutschkurse/alltagsdeutsch/300FA929_2.mp3"]},
{"dw_link": ["http://www.dw.com/de/umweltsch\u00fctzer-gegen-kaffeekapseln/a-19179277?maca=de-DKpodcast_topthemamitvokabeln_de-2296-xml-mrss"], "dw_description": ["In den letzten Jahren ist Kaffee aus Kaffeekapseln in Deutschland sehr beliebt geworden. Der ist zwar praktisch, aber nicht umweltfreundlich. Umweltsch\u00fctzer fordern deshalb ein neues Gesetz.&lrm;"], "dw_title": ["Umweltsch\u00fctzer gegen Kaffeekapseln"], "dw_enclosure": ["http://radio-download.dw.de/Events/dwelle/dira/mp3/deutschkurse/topthema/2ACCF61E_2.mp3"]}
]